惠州民房被上百持盾人員強拆 發展商：地是我們的

惠州惠城區烏石村有5棟民房，被當地發展商派員圍堵並強行拆除，惹起當地民眾強烈不滿。當記者致電發展商提問時，發展商卻表示「地都是我們公司的」、「是正常的清場」，亦不願就此賠償。

據悉事件始於今年7月，發展商當時便開始將村中5間民房圍住，並派遣保安駐守，阻止居民進出。直至上周日（10日），發展商再帶同上百名持棍棒盾牌的人員，在未經屋主同意下，驅逐屋內人員，並將民房的門窗家具等物品強行拆壞。

據其中一名屋主表示，他們在2005年時已經建成這棟建築，全家20多人已經在此地居住了有十幾年。然而有記者致電發展商時，發展商卻表示「他們是胡鬧。他們根本不是業主」，又稱國土資源局已經向有關土地發證確認，指「地都是我們公司的」、「按照國家的規定來辦」、「是正常的清場」，不願就此作出賠償。

當地街道辦表示，本來希望發展公司在爭議解決前暫停施工，要求清場時需要依足法規，但未能阻止上述事件發生。現時他們已將情況上報，請求相關部門協調處理。

（南方都市報）

其他報道：廣東再召宣判大會 十人死刑 網民批如文革

正